什麼是光復香港 - 畢明

什麼是光復香港 - 畢明

網上截圖

郭佳怡讓我認識了林夏如，即是佢阿媽。

說郭佳怡，總自動聯繫到「唐英年內姪」。內姪者，妻子兄弟的子女，與其tag唐唐，不如tag她的母親，親疏即時有別。

林夏如，如沐春風的一種慧黠，在她一個《報導者》（The Reporter）的訪問中透過文字滲出，在這個學生仔與「習爺爺」握完手，會感到一股暖流走遍全身，女學生見過領導人，會今生無憾的撞邪年代，慧黠辟邪。

才不過初中，一世人流流長，總會遇上一些遺憾的，咁快可以為一生作結宣佈無憾？太早太不顧身世的習衛兵式表忠，引起的不適叫人想吃胃仙U。

林夏如卻像必理痛。

她說「我是台灣人，我也是香港人！」台北出生，14歲從台灣到美國讀書，哈佛大學畢業，後在華爾街的摩根史丹利工作。24歲時隻身來香港發展，在港成家、立業、養育3位女兒，迄今住了27年，說得一口流利的粵語。她的履歷是金黃色的：投資銀行界最年輕的亞洲合夥人，阿里巴巴和新浪早期的投資者，也於香港及美國的大學任教。

1992年來港的她，經歷過港英治下，見證過幾代香港人共同建造的香港文明、繁榮、效率、品味和中西共冶的精刮與優雅。

她對香港回歸20年的斷症，總結出三大侵蝕。而侵蝕的效果，是削弱、改變、甚至消弭香港的固有價值。

侵蝕一，「大陸化」（mainlandization）。大陸化分多方面：移民的、經濟政策的、透過資金的。她說的是每日150個來港單程證，22年過去，便是100萬人，佔香港人口1/7，沖淡了土生土長香港人的價值和面貌。還有CEPA的經濟牌，財團的進駐上市，「香港上市公司中有半數是大陸控權企業」，把香港的財政經脈洗牌換血。

她沒說的我補充一下，文化教育方面，也一樣大陸化得體無完膚。街道建築去殖，傳媒新聞歸邊，電視節目祖國化，電影合拍片化，歷史課程和愛國教育雙管洗腦，還有廣東話你要誅，民主自由你要滅，議員要DQ，說好的高度自治變成大陸化管治。河水大犯井水。

侵蝕二，貧富差距激劇，香港年輕人感覺不到希望。100萬單程證新移民是什麼人？剛剛才說香港有137.7萬窮人，5個港人1個窮，社會資源、庫房收入都去哪裏了？用了幾代奮發脫貧的香港人，多了新香港人，平均又變窮了。

林夏如說堅尼系數，鐵證香港貧富懸殊吃人，何解？香港也是大陸富人來走資漂白的重地，個個暴發，刮起我們消費不起財富風暴。「香港學生越來越辛苦。剛開始教書時，滿多研究生說30歲以前要結婚生小孩買房子，但是這一、兩年，沒一個學生敢想像未來。」住邊疆，也要1000萬才買到劏房般的家。當房奴已經慘，還要是當沒有生活死供樓的劏房奴。

侵蝕三，「實用主義變成物質主義、專業主義被關係主義侵蝕」。也是職場、包括官場的大陸化。香港由能者居之，不問出處，崇優尚智，有料有前途，變成裙帶主義、「我爸是李剛化」霸權運作。「在內地認識誰誰誰，有辦法拉到生意」就是王，公平咩！破壞公平競爭機制的，就是侵蝕年輕人的動力。

是兩年前的訪問，看得多清楚。如能及早理順，今日會咁？她說「香港要讓年輕人感到希望」，靠攏權力人士卻要「放棄兩代年輕人」。

有希望、有公平競爭、有上流能力、有身份價值、有說好的一國兩制高度自治真雙普選，如張國榮的歌，「無用再爭取更多」。有了這些，香港人自然能創造更多，像97前一樣。

她還提到我們仍然有的優勢：低利率、低管制；健全的法治，獨立的司法；還有財產保障。這三項不變，她認為「香港的金融中心還會持續很久，只是做得更好還是更不好。」

笑得我。不是笑她，是苦笑我們現在。送中法，是什麼樣令商界令市民聞風着草撤資的另類管制？健全法治，獨立司法，前者經反送中一役，碎了；後者，還100%可信嗎？再加亂入緊急法、凍結星火戶口，連財產法都郁埋。

優勢，好危。

我唯一不同意她的，是她說年輕人都「我要港獨」。

整場運動一直在做的，是阻止、最好能推翻侵蝕，保育優勢，要的是河水不犯井水，和說好的一國兩制高度自治真雙普選，就是光復香港。

空頭的支票開早了22年，是一國兩制尚未成功，我們還需努力。

香港要努力讓年輕人感到希望才是出路，握完手後感到暖流不是。
IG：budmingbudming
FB專頁：

畢明
電郵 :budming@yahoo.com

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

【置頂】【行動po求推】好㷫呀！警曱向人群舉槍，聽日同我即刻行動。而嚟緊嘅行動係1223stuck稅局

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？

點解1223稅局冇人提？

和你坐 Stuck稅局
12月23日 星期一
時間 : 12:00
地點 : 稅務大樓

「星火不息 燃點國際」集會
日期︰2019年12月23日(一)
時間︰晚上七時至九時
地點︰中環愛丁堡廣場
主辦方︰張崑陽、候任中西區區議員梁晃維、民間集會團隊
已獲警方發出不反對通知書